\documentclass[10pt]{beamer}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}

\usepackage{xcolor}
\usefonttheme{professionalfonts}
\usetheme{Antibes}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=white!40}

\definecolor{custom}{rgb}{0.14706, 0.23725, 0.26667} 
\usecolortheme[named=custom]{structure}
\usepackage[russian]{babel}
\parindent=1cm

\setbeamertemplate{title page}
{
	\vbox{}
	\begin{centering}
		\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{institute}
			\usebeamerfont{institute}\insertinstitute
		\end{beamercolorbox}
		\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{title}
			\usebeamerfont{title}\inserttitle\par% 
		\end{beamercolorbox}%
		\vskip1em\par
		
		\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center]{author}
			\usebeamerfont{author}\insertauthor
		\end{beamercolorbox}
	\end{centering}
}

\date{02.06.2021}
\author{Захаров А.А.}
\institute{	Московский Государственный Университет имени М.В. Ломоносова}
\title[Регуляризирующие алгоритмы построения силовых полей многоатомных молекул]{Регуляризирующие алгоритмы построения силовых полей многоатомных молекул}

\tikzstyle{squarednode} = [rectangle, draw=red!60, fill=lightgray!40, very thick, minimum size=3.0cm, minimum width=0.6cm, text centered, text width=2.2cm]
\tikzstyle{roundnode} = [circle, draw=green!60, fill=lightgray!40, very thick, minimum size=2.5cm, text centered, text width=2.5cm]

\begin{document}
	%#1
	\begin{frame}
	\maketitle
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Проблематика}
		\noindent Решение обратной колебательной задачи представляет интерес для многих исследователей.
		\bigskip
		Решение состоит из нескольких шагов:
		\begin{enumerate}
			\item Предварительный  квантово-механический анализ молекул среднего размера.
			\item Обработка данных по колебательным спектрам.
			\item Посчитать базу данных по структурным данным и силовым полям.
			\item Определить параметры межмолекулярного потенциала молекул.
			\item Построить матрицу силовых постоянных большой молекулы.
		\end{enumerate}
	\end{frame}

	\section{Основные цели}
	
	\begin{frame}{Цель НКР}
		\noindent Разработка программного комплекса, позволяющего увеличить скорость работы исследователей за счет снижения количества ручного труда. Характеристики комплекса:
		\bigskip
		\begin{itemize}
			\item Кросплатформенность: Linux, Windows, MacOS.
			\item Простота установки (разворачивания).
			\item Невысокие системные требования.
			\item Реализация редактирования 3D молекулярных структур.
			\item Возможность синхронизации между рабочими местами, поддержка сессионности.
		\end{itemize}
	\end{frame}	

	\section{Варианты реализации}
	
	\begin{frame}{Возможные варианты реализации}
		\begin{itemize}
			\item Монолитное приложение
			\item Микросервисная архитектура
			\item Web приложение
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Монолит}
		\begin{center}
			\begin{columns}[T]
				\begin{column}{.48\textwidth}
					\begin{center}
						\includegraphics[scale=0.3]{pict/monolith}
					\end{center}
				\end{column}
				\begin{column}{.48\textwidth}\bigskip
					\begin{itemize}
						\item[+] Скорость работы
						\item[+] Инфраструктурная независимость
						\item[+] Простота архитектуры
					\end{itemize}
					\begin{itemize}
						\item[--] Поддержка и развитие
						\item[--] Централизованная нагрузка 
						\item[--] Трудности обновлений
					\end{itemize}
				\end{column}
			\end{columns}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Микросервисная архитектура}
		\begin{columns}[T]
			\begin{column}{.48\textwidth}
				\begin{center}
					\includegraphics[scale=0.3]{pict/micro}
				\end{center}
			\end{column}
			\begin{column}{.48\textwidth}\bigskip
				\begin{itemize}
					\item[+] Простота поддержки
					\item[+] Параллельная разработка
					\item[+] Переиспользуемость
				\end{itemize}
				\begin{itemize}
					\item[--] Трудоемкость разработки
					\item[--] Оправдывает себя в случае больших приложений 
				\end{itemize}
		 	\end{column}
	 	\end{columns}
 	\end{frame}

	\begin{frame}{Web приложение}
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.4]{pict/web}
		\end{center}
	\end{frame}

	\section{Выбор технологического стека}
	\begin{frame}{Серверная часть}
		\begin{itemize}
			\item Язык: Python 3.9
			\item Фреймворк: Django 3
			\item Основные модули: certifi, request, virtualenv, argon2, slugify, django, allauth, django-extension, filer, django-filter, django-health-check, django-model-utils, django-split-settings, python-decouple, django-cors-headers, django-csp, structlog, djangorestframework, psycopg2-binary, sentry-sdk
			\item Dev модули: django-coverage-plugi, django-debug-toolbar, django-extra-checks, django-migration-linter, django-querycount, nplusone, flake8-django, flake8-logging-format, flake8-pytest-style, flake8-pytest-style, nitpic, wemake-python -styleguide, django-test-migrations, django-test-migrations, factory-boy, hypothesis, pytes, pytest-cov, pytest-deadfixtures, pytest-django, pytest-randomly, pytest-testmon, pytest-timeout, django-stubs, mypy, doc8, sphinx, sphinx-autodoc-typehints, dennis, dotenv-linter, ipython, polin, safety.
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Особенности серверной части}
		\begin{itemize}
			\item Модель пользователя - django.auth;
			\item REST подход;
			\item Готовность к CI/CD;
			\item Покрытие linter-ами;
			\item Без форматтеров;
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Клиентская часть}
		\begin{itemize}
			\item Язык: Javascript
			\item Фреймворки: Vue.js + Three.js
			\item Подключение Vue.js - на уровне файла
			\item Синхронизация с сервером - long polling
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Клиентская часть}
		Взаимодействие с сервером - через long-polling запросы.
		\bigskip
		Почему не WebSocket?
		\begin{itemize}
			\item[+] отзывчивость интерфейса за счет инициации сервером
			\item[--] избыточно для нашего случая
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{3D сцена: OpenGL}
		\begin{itemize}
			\item[+] Непосредственный доступ к памяти (скорость работы).
			\item[+] Полный контроль ресурсов.
			\item[--] Отсутствие отладчика.
			\item[--] Сложность написания кода..
			\item[--] Необходимость создания инфраструктуры.
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{3D сцена: Three.js}
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.3]{pict/threejs}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{3D сцена: наш набор}
		Наши компоненты
		\bigskip
		\begin{itemize}
			\item Камера
			\item Группы: 
				\begin{itemize}
					\item Освещение
					\item Вспомогательные средства
					\item Кластеры атомов
				\end{itemize}
			\item Рабочий документ
			\item Средства синхронизации
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{3D сцена: синхронизация с сервером}
		\begin{columns}[T]
			\begin{column}{.48\textwidth}
				\bigskip
				Данные на сервере:
				\bigskip
				\begin{itemize}
					\item Активный пользователь.
					\item Рабочий документ.
					\item Естественные координаты.
					\item Настройки отображения.
					\item Исходные файлы.
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}{.48\textwidth}\bigskip
				Данные на клиенте:
				\bigskip
				\begin{itemize}
					\item Атомы: geometry (mesh) + material.
					\item Положение камеры.
					\item Состояние интерфейса.
					\item Элементы управления.
					\item исходные файлы (.mol).
				\end{itemize}
			\end{column}
		\end{columns}
		\bigskip
		Механизмы синхронизации: buildHtmlFromDoc, buildAtomMaterial, build3DFromDoc, buildAtomData, generateDoc.
	\end{frame}

	\begin{frame}{Проблемы браузера}
		У браузера нет доступа к ресурсам компьютера: файловой системе, устройствам и т.п.
		
		Что делать?
		
		Свой файловый менеджер
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.3]{pict/browser}
		\end{center}

	\end{frame}

	\begin{frame}{Пример расчета: стартовый экран}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=\textwidth]{pict/empty}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Пример расчета: добавление данных из .mol файла}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.7\textwidth]{pict/onewater}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Пример расчета: перемещение и добавление еще одной молекулы}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.7\textwidth]{pict/twowater}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Пример расчета: добавление второй молекулы}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.7\textwidth]{pict/empty}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Пример расчета: создание связей ручной}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.7\textwidth]{pict/twowaterlink}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Пример расчета: создание связей автоматическое}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.7\textwidth]{pict/twowaterlinks}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Пример расчета: редактирование естественных координат}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=\textwidth]{pict/coords}
		\end{center}
	\end{frame}


\begin{frame}
	\centering
	{\Huge Спасибо за внимание!}
\end{frame}

\end{document}